---
title: Бриг
layout: post
next: /public/tipy_sudov/brigantina
previous: /public/tipy_sudov/brander
---

Бриг   
Бриг — 2-мачтовое парусное судно с полным вооружением на обеих мачтах. Вес брига составлял 200-400 тонн, открытой батарея включала 10-24 орудия. Экипаж корабля составлял 60-120 человек. Размеры: длина около 30 м, ширина и 10-16 м.  
  
![](/assets/img/suda/brig.gif)  
  
Бриг представлял собой судно конструкцией подобное корвету, но шире его и имеющее две мачты. Бриги в военном флоте служили для посылок, конвоирования купеческих судов и других надобностей, для которых корветы были велики. Бриги, как и корветы, имели одну открытую батарею.   
Команды на бриге было средним числом по 6 человек на пушку. Бриг мог в тихую погоду ходить под веслами, и тогда его скорость достигала до 3 миль в час. Передняя мачта называлась фок-, а задняя — грот-мачтой. На Бриге были два грота: один гафельный и с гиком, а другой — привязанный к грота рею.  
 